華為透過空殼公司暗中在敘利亞經營業務

《路透社》報道，華為集團與香港公司Skycom的關係比之前所知更加密切，華為還透過一間在毛里求斯註冊的空殼公司，發展在敘利亞的業務。

《路透社》取得的文件指出，華為是透過這家在2006年成立的空殼公司，操控香港的Skycom。報道翻查香港的紀錄，指Skycom的股份在2007年11月售予這間空殼公司，並持股至少十年。

文件又提到，華為一名高層在2011年12月出任Skycom在伊朗的業務經理兩年，而至少三名中國公民有華為及Skycom在伊朗銀行賬戶的簽名權。

報道說，華為在敘利亞的公司看似解散，但他們仍透過不同公司繼續當地的經營，包括這間空殼公司，它直到2015年仍在當地設有辦公室。

8 號了
晚晚洲係咪冇引渡去美國？

侵侵同peoplekind傾電話講呢個topic
但冇人知兩個傾成點